德領事館「每週一字」暗諷教育局：巴伐利亞位於德國南方

以前經常緊貼香港政治脈搏、用語帶相關的方式呼應本地熱門話題的德國駐香港總領事館facebook專頁欄目「每週一字」，今天再次出招，以教授「方向」一詞的德文、並舉例「巴伐利亞位於德國南方」的例句，暗諷教育局評審歷史教科書時指「香港位於中國南方」措辭不恰當。

教育局今年評審歷史教科書，被揭露要求修改多個過去一直沿用、涉及中港歷史的說法，包括「香港位於中國南方」、「中國收回香港」等。教育局局長楊潤雄昨日在立法會財務委員會特別會議上回應議員提問時指「香港位於中國的南方」在語文上不清晰，可以代表香港在中國境內或境外的南方。

重點係，佢嗰例句都冇用到嗰個生字

撚狗咁撚

屌